黑膠討論區

見唔少巴打對黑膠有疑問
自己嚟緊亦會買機，有唔少嘢想問
咁多位玩開膠嘅巴打入嚟討論下
解答下我地啲新手嘅問題啦

啲膠使唔使特別點樣保養?

我見我老豆多數買完碟番黎都係自己用洗碟機洗一次
再換個新套就算

打直放
唔好擺得太逼
同埋保持乾爽
聽之前抹塵
放番入套之前都抺下

基本上都係呢幾樣

留名學嘢

買咗新機冇耐(TN300), 有百幾隻膠, 多數都係新press

最基本買個brush, 每次聽次都掃一掃, 新買嘅碟都最好掃下, 舊嘅膠就有專用嘅cleaning liquid. youtube 有片教你點用

當然擺膠時候切忌疊埋一齊放, 同埋打棟放都唔可以太擠迫

同埋注意潮濕天氣

我都係用返跟碟個套, 不過市面都有得賣, 膠套好過紙套

使唔使放防潮箱之類嘅物體
定就咁放櫃已經ok?

呢啲accessory 香港邊到有得買?

放櫃得啦
防潮箱又貴又擺唔到幾多隻
得閒開個抽濕機抽抽間房就得

有冇熟器材既巴打

如果筆直1萬想買晒成set野有冇推介

利申: 咩都唔識

係咪出親顏色膠都係限量

同問

唔怕貴嘅黑店HMV都有

咁除左黑店呢

睇下個歌手出幾多隻啦
通常顏色膠都多過黑膠嘅
當然喺呢個黑膠變左gimmick嘅年代
淨出顏色唔出黑色都有

入嚟嘅全都都係indie post巴打

因為indie post以外冇人玩膠

打錯字

唔怪之得睇果陣怪怪地

淘寶

個掃應該一百蚊到

阿米巴教大家點樣打理/保養黑膠嘅基本知識:

一萬蚊筆直可以搵我買

掃係香港咁大塵既地方用途不大
浸洗潔精水個效果仲好 而且如果你個唱盤清潔得宜既話其實可以之後唱幾十次都唔洗點理 又可以大批大批咁處理 信我 當你地開始有超過1000隻以上既膠果陣 浸水清會浸上癮

老一輩如我老豆有時會用眼鏡布濕下水見碟面有水珠照落針播 等支針可以扯走d好深既塵 之後再清針

真係要落掃 你首先要確保把掃係極度乾淨 但香港咁既環境其實有d難度...

我係咁做

呢個真係唔識, 冇聽過. 如果真係要做我諗我要上youtube 學

望就望我屋企少塵同埋我部機長期用dust cover, 可以唔駛咁多工夫

巴打們有冇用slipmat嘅習慣? 作用大唔大?

唔洗啦
除非你係DJ要打碟

我個諗法唔一定岩 分享下
我覺得用掃既作用只係可以清到碟面上面客易剝落既塵
而依D塵對聽感其實影響不大, 因為最好既器材同做到足既清潔都唔可以完全清左D炒豆聲
除非你係用近場speaker 做近場聆聽 咁就好易聽得到炒豆聲
如果唔係一般黎講同speaker 保持一定距離去聽其實係好難會俾果D面塵做成既細炒豆聲影響到
真正影響聽感既係入左坑果D塵 通常又會因濕度同油份痴埋落去條坑到 果D唔係用掃就可以清得到 最慘係我唔怕清唔到 怕個掃唔覺意痂左塵督埋D塵入坑

所以我寧願洗碟
雖然我係collector 但我唔係一個非常錫膠既人黎
洗完碟起碼轉佢十幾廿次我先會再諗清潔 我注重效率多D
每次聽完入袋前就用唱片布抹下佢就鳩就

我以前睇過一段片就係話如果唔清洗表面嘅塵就去聽, d塵久而久之會俾支針push 入坑, 所以每次聽都要掃, 用掃仲要小心唔好俾力壓落去, "let the brush do everything"咁話

當然如果入咗坑嘅塵或者萬年油就要洗碟先得

保養都真係幾高深嘅學問, 基本如掃塵, 以為好簡單, 但上youtube 睇d demonstration 好多都有少少出入, 仲差唔多個個都有人留comment 話咁做係錯, 所以好多嘢都唔知點先啱

巴打賣開音響野?

Lm

唱片布係一定要特別買定眼鏡布果啲都得?

唔甩毛眼鏡布

因為唱緊碟既時候會產生靜電吸塵 唱完既碟個面係最多塵 所以我先要強調部機一定要清理得宜 基於效率問題 我清機係密清碟好多 而且洗完既碟有時會比全新既黎得乾淨 只要唱完輕輕抹一抹或者掃一掃入返袋我就算
當然啦唱前掃係好習慣 但我懶 基本唔會做依一個步驟 都冇話有咩大問題
其實我覺得保養唔係d咩學問 話係習慣會貼切d 我好多野都係跟我老豆做 而我老豆果一代個個都有自己既方式 冇話邊個一定岩 所以我覺得依從自己既使用環境同習慣就好

想請教巴打:

1. 清機係清個platter 定個cartridge? 同埋用咩方法洗?
2. 幾時先知道枝針要換?

monsterhand巴

某黑店員工

講咁多technical 嘢不如講下碟

點睇呢隻david bowie gold vinyl (其實我覺得係屎色)

雖然鍾意隻碟, 本身都冇, 但覺得david bowie 嘅死俾人用嚟消費得過份, 好多reissue/boxset/compilations, 去到煩甚至反感嘅地步,

同埋隻色真係好核突, 所以唔會買

錯過咗

哇屌

你地成日講數碼轉膠唔掂
點解?

唔係唔掂
只係同買CD冇分別

真係唔掂㗎

雖然係同CD無分別
但如果我真係好鍾意果隻碟
會買番黎當收藏

如何知道隻碟係analog定digital?

九十後多數都係digital

reissue都係?

你可以咁分析
九十年代嘅唱片業基本上已經全面CD化
錄音技術都係數碼化
連隻母帶都係數碼化
所以一隻喺90年代製作嘅數碼碟
去到2010年代重發嘅時候
會唔會突然變成analog......？

我講緊pink floyd果代嘅reissue

咁就要睇下間廠有冇良心
買之前最好上網搵下料

邊到可以睇到佢係邊種?

有啲做返remastering會模擬返analog咁出（e.g. 早排jimmy page自己執返堆led zeppelin reissue)
有啲濕鳩release係佢連黑膠應該有既master都無做就出

咁我可唔可以當同你買即係同黑店買

btw, 巴打有冇tg
我tg:tungdavid

樓主好似有興趣

搵唔到原版先買reissue

買左新碟銀膠

睇翻隻CD咪知佢當時錄音係Analog定digital囉

我上個禮拜都買左

我覺得不論係Analog定Digital錄音，有經過Digital 編輯過嘅黑膠，
只要母帶WAV係超過16bit 44.1kHz格式或者係DSD
質素都絕對好過CD
就算本身真係16bit 44.1kHz，黑膠上面點都會多層黑膠味

想知聽黑膠係咪真係好聲好多，同埋個分別係邊到

諗緊好唔好儲錢一炮過買debut carbon esprit 因為都諗住長用
phono preamp有無好推薦
同埋巴打們會唔會買晒inner sleeves同outer sleeve 保護返隻碟同個封面

黑膠外套深水埗西九龍對面間膠袋鋪有售約55蚊100個

[img]
留名

屌!

slowdive
原版定reissue?

全部reissue

靚聲13分鐘長版

如果唱盤內置phono amp係唔係可以直接駁喇叭

YUP

無知問下，黑膠有d咩優勝之處仲去吸引你哋去聽，如果analog代表無失真，咁你地聽唔聽錄音帶？

聽黑膠係生活態度!

重有呢？

靚囉

有無平平地既喇叭可以介紹

有部teac tn-300

明白

講方便同音質 digital真係未必輸
但我覺得黑膠係賣成個package
由大大個cover art到gatefold裡面嘅art work到
黑膠上面啲groove亦都代表音樂本身
實體擁有呢一堆嘢個感覺好正
同埋播黑膠果陣個視覺效果我覺得好吸引

錄音帶就好似唔多入流

而家多咗人聽返cassette, 唔敢話興但好多碟都出埋cassette

我都係用TN300

唔知有無人做過Vinyl Me Please會員 好多黑膠淨係限俾會員
我申請咗三個月 為咗要呢隻碟 仲可以揀多兩隻Records of the Month

我做過一個月, 為咗gorillaz 隻damon days

呢隻panda bear我都有, 不過喺ebay買, 同佢一個月membership 差唔多所以我冇join

聽日去睇animal collective 試吓搵noah 簽咗呢隻嘢佢先

本身我諗住做會員買埋Fleet Foxes隻新碟金藍膠 但拖咗一日先做會員 結果賣晒
巴打就好啦有得睇AC 希望你如你所願

其實睇你點睇

唔係隊隊band都出嘛

呢個是隊形問題，主流玩CAS，我就新碟儘量已膠為主，無的話咪data囉，CD就一定唔會

最好買可以吸靜電嘅，連除靜電風扇都唔洗用，帶把間尺去試
我係灣仔大有買95蚊100個，除電風扇就淘寶唔洗兩舊

模擬聲得嚟又方便唔洗校水平針壓轉速洗碟又冇炒豆
但啲聲完全唔係黑膠嘅層次

Analog 唔代表無失真，尤其係依家多數係數碼錄音轉黑膠
如果數碼母帶錄音硬質素高，即係高位元同取樣率
而個數碼母帶檔係買得到嘅話，咁個母帶絕對好過黑膠，因為佢先係真無損，黑膠本身對於數碼錄音嚟講係有損，因為已經經過D/A。只有母帶係模擬錄音嘅黑膠先可以叫接近真無損。

有冇巴打想追返或者儲齊muse d 膠? 機會來了

冇錢

平過買(全新) CD

唔撚買 因為我連最正隻碟OOS都聽到悶

cassette 好玩
濛濛地都幾過癮

其實最想John Frusciante出多次佢堆黑膠reissue
啲全新碟炒到成二千幾蚊

我細個買張學友d碟好多都係cassette

有d學友碟我cassette cd 膠都有

我都淨係會買頭兩隻

大家可能喺fb都見過呢部機, 有冇人識呢個牌子

想入坑，ott 2000點睇？想一部機同時播到黑膠同cd

聽講呢類唱盤會整花D碟, 比多少少錢買部好D既唱盤好過

或者 p1000點睇？

入坑有咩好推介

推

tn300 係抵玩不過最衰係佢播完隻碟支針唔會自己返原位

P1000 點睇

有無新手入門機推薦

乜韓狗有出黑膠咩

利申唔知

好似幾抵玩, 二千零蚊全包仲聽到CD有bluetooth, 仲有auto-return

LP120
TN300
Debut Carbon

邊度有黑膠唱片外套賣

TN300

開心使用中

淘寶?

呢度好多用家

amazon la

美國大把地方有得賣, 香港就難少少

新手入左坑 親戚比左部機我 乜都唔識 聽日出去睇vinyl 邊到比較平 同埋係咪直接問老細有無果隻碟就ok

我第一部機都係人地送, 跟住就失控地買膠, 巴打good luck

去邊度買好視乎睇你聽開咩歌

最平真係上網買 計埋運費都仲平啲
實體舖我鍾意去White Noise
賣黑膠地方全部一箱箱咁擺喺度 我鍾意自己尋寶多過直接問老細 過癮好多 除非真係搵唔到
但尋寶好易買多過自己預期買嘅量

我想搵 wham 好想聽番70 80 年代d band

Thx 巴打 我晏d 會出旺角 可能上一上三通 有無巴打上過去

諗住係discog買張頭版唱片， 點知係reissue

比人呃左

邊張? 負評佢

discog d運費勁貴，唔知點買
同埋我買左好多膠都係有d炒豆聲，平又有貴又有
部機同唱豆都係新買
有無巴打知係咩原因

靜電或者塵
但老實講好難完全無炒豆聲

其實唔係discogs貴, 係郵局貴, 我寄隻膠去歐洲/香港都要最少22USD

好甘下喎

可能聽d野都算近代野，d炒豆聲有時好影響心情

佢list 咗喺頭版度? 呢隻喺amazon 十五蚊美金有找.

btw呢隻碟超正

scratch-off cover 好好玩

係 你地買碟會唔會揀頭版？ 第一買頭版就中招

通常德國/東德，某d英國buyer d運費較平

有d buyer就特登set低碟價再賺你shipping

買外套好啦
唔好買內套

點解唔買內套

有人講過佢d內套有毒，會整衰d膠

呢d唔係內套咩

我想買d可以保護黑膠封套

有外套買
google map張圖黎je

係咪有隻係布定咩
嗰隻用唔用得?

有冇圖？

基本上最好係呢隻

get錯 以為你話全部內套都唔好買
內套上amazon買Mobile Fidelity啦

唔會, 因為頭版太通, 至少夠買reissue幾隻

我通常追顏色膠

外套我反而唔係太care, 除非簽咗名, 只要唔好俾太陽曬就得

我都最鍾意呢隻, 最憎紙套

呢隻邊到買?

但好多頭版都好聲好多
真係ab過

有朋友去開日本叫佢買d

Btw,巴打係電台頭fans？

香港要上網訂?

應該係

fans too，不過淨係追過幾年前tw果場live

黑店可能有? 因為黑店都幾多accessories賣

呢度可以參考下價錢/種類, 不過我覺得實有平過佢, TTL d嘢唔平

外套:

兩隻幾正嘅reissue：

Of Montreal: Hissing Fauna Are You The Destroyer?

呢隻唔駛多講:

只係買咗of montreal...VU 太貴唔捨得

Of Montreal產量都幾多
有無邊幾隻可以介紹

其實我聽極都係呢隻, 之後嗰d我一般般

剛剛去完欽州街恆聲買 有無伏

買咗邊部?

買左隻碟咋 Wham

一個月買左四隻膠一隻CD

我仲有十幾隻膠未拎

我一個月都買咗十隻
下個月唔買住啦

其實近排套野都有d問題
聽唔到住
所以扎左d貨好耐

以為入咗indie post

btw，你地有冇入fb二手grp？
成日有平野執

想問下邊到買機信得過同多選擇

我呢個月都入咗十幾隻

有入group 但因為我唔喺hk所以都係得個睇字, 同埋放d嘢都唔係我聽開嗰d

Hello , 我屋企人有啲黑膠碟發霉要點處理？再打算買部入門嘅黑膠碟機，千幾蚊有冇好介紹？

見上面好多人話 TN 300
邊到買平啲

恆聲買咩價位，尋日去paul 度是但執左四隻80年代廣東碟先七舊，d 碟仲老撚過我，但d 聲但靚到仆

覺得atlp60點

入門應該ok啩, 好平, 慳位, 係冇咁型棍啫

咩碟啊巴打

之前買咗兩隻學友reissue, 日本出嘅, 有跳線

本身諗住lp120 但over budget

當慳返買多幾隻碟

我膚淺，買黑膠主要係覺得d碟靚

有無多啲巴打既意見

我都鍾意追顏色膠同鍾意用架掛起隻碟

不如你上網睇下review

bro我最後都係決定買貴d lp120

寧願比多少少有d音質聽下

正確選擇 唔係貴好多但一定耐用啲 聲都有返咁上下保證

搵我買平啲

係amazon買碟 買家寄錯碟比我

amazon嘅話應該好易搞

都幾多人用應該ok, 睇落冇lp60咁玩具feel

睇嚟佢係 marketplace 嗰d order, 可能難搞d

Btw 有無speaker推介

唔係marketplace點搞？ 寄返去好麻煩

入門新手想買一set黑膠機大約預幾錢到

唱盤+喇叭大概三千

唔係marketplace可能仲好, amazon 自己個customer service 好好, 佢見你喺外國, 分分鐘唔駛你寄返返去, 直接send replacement 俾你

佢隻碟點錯法?

之前有巴打recommend過嘅Denon DP 300喺Turntable Lab 大減價, 仲平過TN300

計埋shipping 都應該仲平過喺香港買, 可以考慮

佢寄左第二隻碟比我 要我寄返去
麻鬼煩

啲聲邊個好啲？

新手用緊TN-300, 想問有咩喇叭推介

等行家答

睇錯黑絲討論區 無嘢我出返去先

你筆直幾多

用 powered speaker 同用 amp

lm

Linn axis
大陸仔phono amp
麗磁kt88
是叻唇100

最多二三千,想問下klipsch r-15pm 會唔會係一個好選擇

黑膠唔好隨便試，因為很易中毒，由其是 analog 母帶年代的作品和絃樂。之前有人提過如pink Floyd "dark side of the moon" 和 "the wall" (特別是original master recording )等作品 ，一聽，便要乖乖地課金。黑膠有點像音響中的懷石料理，你不能天天吃但吃過便對食物有更深的體會，平時食lunch得一個鐘，去吃碟豆腐火腩飯（CD，sportify，tidal...) 便是男人的浪漫。

利申：黑膠和數碼都有玩。

太多選擇喇 你自己上去䏲下要乜啦

唔該晒

用緊philips OTT2000
但係無得駁喇叭覺得差咁啲

想問如果係AMAZON買機無咪要買咩火牛插頭換電

係, 電壓唔同

朋友喺香港見到TN300 賣成$4,000....貴美國一倍

係
喺amazon買好過

最近去左趟日本，買左啲膠，勁平！同一隻碟香港賣兩三倍價錢，品質仲要唔係話好好。

Eric Clapton - Slowhand 800yen

大家去多數邊度買碟？

咁要係邊買，同幾錢左右

報到我都係黑膠撚

用緊入門clearaudio

我而家連 cd 都唔敢玩落去，因為實在冇地方供奉，我為求唔再投入黑膠懷抱我直頭將我以前儲落既黑膠比哂朋友，我朋友話我𠴱個年代既黑膠同而家有好大分別，以前 d 聲特別正，其它到呢一刻我仲有 d 後悔割愛，但一諗到踩落黑膠個坑就真係泥足深陷。

其實大係邊度買機？？我見D機咁重，係AMAZON買應該好貴運費

試過英國買
十公斤都係幾舊水

平有平玩

新手想入坑，睇中左幾隻盤
AT LP120
Teac tn400
debut carbon esprit

邊部會最適合入門? 想買部好d用耐少少

同埋speaker有咩推薦
屋企有部marshall stanmone speaker見佢有aptx同RCA input，用黎頂住先有無問題?

用緊tn300
一千蚊內有咩喇叭好推介？

一千蚊內最好呢個

我都係tn-300用家
用緊R1600

好似話 edifier 買左唔知邊間公司, 所以d 聲幾好

聽廣東歌聽到灰
而家啲碟貴到仆街，班死炒家

想問下用 analog 録爭幾遠？my bloody valentine 出 loveless reissue 想買黎睇下有乜分別

期待佢快D出
佢D膠真係好貴

香港正價都係呢個價錢
同埋呢隻野係自動盤唻

2980咋

今日部機無啦啦唔識停
Start同stop制都無反應 抆電先識停

有無巴打試過呢啲情況

巴打speaker你又有咩推介?

求其啦，無位既話，你買套咩飛機大炮都set唔到。

Anyway 個人鍾意adam對a7x。

抵就幾抵， 不過對 speaker 真係好 basic

想買平 speaker 可以睇下依個 site